去完working holiday既你而家做緊咩

話哂人生得意須盡歡，出咗黎做野一段時間，
都唔知自己做緊咩，過得一日得一日咁，
愈黎愈覺得及時行樂既重要，
有啲想試下去working holiday，
想趁有時間，又無咩負擔既時候去下其他國家，
順便賺下錢，又可以更認識自己同其他人，
唯一卻步既係擔心返到黎又要重新面對現實

想了解下去過WH既你地返到黎既發展係點？
同埋覺得自己有咩改變？
如果唔識揸車，有無邊個地方唔好去？

人一世點都要去一次
去黎都無咩改變 唔洗去

老豆係上市公司主席，去完WH返黎入左去幫手

有父幹邊同啊

你本身有料既去無問題 番黎一樣有野做
你本身hea hea下既番黎一樣 唔敢講全部
但去都係識埋d on9台仔 洗下碗 做下農場 你想有咩大轉變
如果你想賺錢有working就唔會holiday

我期望既改變係變得獨立啲
話哂係香港都有屋企人照顧
同埋可以練下啲語言 識下唔同國籍既人咁
咁大個人去過既地方都仲好少
諗住呢個可以係個機會係我仲生存緊既時候去其他地方

你係之前有去過？定係識人去完返黎都係咁混混沌沌？

識好多fd去 留底既又有 番到黎傻下傻下又有

上年grad, 做緊份牛工
日日麻木地做重複嘅工作
好想去Working Holiday
尋找一啲新嘅衝擊
體驗一吓喺陌生嘅國家嘅生活體驗

留低係搵到人肯簽工作簽證俾佢繼續做野留低？

想去咪去囉，反正你唔去留係香港做多兩年野都唔會叻得幾多

其實咪又係比錢買 仲要依家難左好多

去完就唔會返香港

我明啊巴打
但有無諗到時返到黎做咩好

咁始終都有好多野要考慮架嘛

去完澳洲 ， 返來香港做番本行

無乜好想留係果邊既感覺 ， 可能家人係晒香港

我都想 係香港好辛苦

留低個啲係咪都係本身都有啲專業或者技能？
我都有啲驚到時去完都係傻下傻下個堆

冇咩技能 做下點心

五年前去澳洲
去前好倚賴父母，做事思想都好childish ，宅男
除左煎蛋腸仔公仔麵，飯外都唔識煮

去完兩年番黎
獨立左,做事有條理左，思想成熟左同主動左
識煮唔少餸菜，幾好味
識左個台妹，long d 左三年，上年結埋婚，今年暑假準備做爸爸
工作方面都係同去wh之前一樣
只係唔同公司，待遇好左

無後悔過真空工作經驗兩年
果兩年係澳洲係我覺得最開心既兩年
如果唔係要照顧父母 好想長住澳洲

留得到就唔返都無所謂啦

我有個親戚又係去左澳洲工作假期識到個台妹 最後結埋婚

多謝巴打分享
更加堅定我去 Wh嘅諗法

我都識三對都係港台

識好多人去完返香港都係打一份垃圾工，
係得幾個讀工程嘅，玩完就返香港考牌做工程師

我都諗住去澳洲工作假期 不過純粹想係外國生活下 ..

你同我係咪同一個家族

應該唔係
我個親戚係最近先決定結婚

去wh 既時間係你事業拼搏黃金時期，去撚左一年畢雪榚摘蘋果你想返黎做d 乜

我去澳洲最特別一份工
做過country park 雜工
起涼亭 修橋 開山路補路起行人唔 伐木 做消防救火都做過
好特別既經驗
當年時薪25aud 每日八至十個鐘，算唔錯
呢份工老闆仲肯比工作簽我
不過我放棄左，去左做農場工
Piece rate

所以話你本身有底gum去 ok
你本身咩都冇 就唔好諗咩大改變
咩變成熟d 咩地方都做到 唔好比借口自己

去到住床位, 洗大餅, 摘生果嗰D 話體驗生活就真係完全
我識既澳洲人冇一個係要住床位, 洗大餅, 買一蚊面包, 摘生果...
我同朋友講, 你係去體驗working holiday 既生活, 唔係體驗外國人的生活

體驗生活係假.
男既想搵個土著結婚拎PR
女既邊做雞邊搵個鬼佬埋單.

wh做到仆街儲筆錢番黎做投資 依家開左鋪做生意

我既理想都係咁樣 但未諗到返到黎會開啲咩鋪

好特別 但聽落都好似幾辛苦咁

咁首先都要有一個值得拼搏既事業先

咁我應該人仲係五年前既你
返到黎搵工有無咩困難？聽人講話會唔當WH係經驗咁

去完英國翻來，只係打part time 玩曬成個歐洲+一部分中東，北非同南非

我覺得好值因爲我目標就係去玩，反正讀垃圾科去唔去都係做垃圾工，而家我仲玩多咗2年，開心就得啦

想去要襯後生去，襯未有太多負擔

幾年前去左澳洲1年，體驗左好多野，識到唔同國家既朋友。
去前完全無任何文職經驗，
去完返黎兩個月搵到份文職，
做左幾個月覺得唔好做又裸辭左
而家做緊政府文職

除非你想搵好專業既工種
如果唔係我覺得一兩年既空白期都唔算太大影響

無困難
都係通知番以前做既工種公司我番左黎
後尾有間待遇好既公司簽左

去左泡菜八個月。做餐廳。老闆鬼佬，老闆娘韓國人。
係唔想去講英文既地方，唔係特別鍾意韓國文化
係個到生活就知個到幾男女有別，長幼有序個啲19野，唔守規矩叫做有「情」
我啲同事好多都係大學畢業，都要黎做散炒
年輕人無咩希望
個時我大概搵到一百萬won一個月（韓國最低工資都高）但因為要番語學堂所以都要燃燒左啲儲蓄
想賺大錢都無話唔得，識得有人後尾搵埋長工，買左樓做民宿
去邊都有機會既

番來香港入番之前間公司但唔同位，人工同之前一樣。之後走左去再之前間公司。

改變好大
去之前以為自己了不起但懷才不遇
例如我又識中文，英文又ielts 8.5 以為係韓國呢啲咁崇洋既地方可以輕鬆搵到工
但事實係你韓文太差，連去超市買野都成問題既時候，生活係可以好困難的
繼續自膠

而如果唔係呢個wh, 我係永遠唔會有機會從事呢啲所謂藍領既工作
夏天33度廚房38度開住個爐
你想流既係眼淚！
人生於世上，體驗既當然有限
但我地盡我地努力去了解體會唔同既人既生活
對自己既修養一定有好處

利申，唔識揸車，八個月除左番學番工淨係去過濟州幾日，因為知道要去韓國玩幾時都可以再來但打工番學呢啲經驗以後唔係咁易有

13grad 做pt過左半年

14年先去澳洲2年 飄流左一年
第二年開始做$29 時薪既工廠，舒服既做蛋糕同包裝，生產線，掃下倉庫同洗下機器咁，做左9個月
最後返香港2016年
身邊啲fd 做多我2-3年野了
搵工都係搵fg paid . 萬二蚊

返黎就預左冇得同朋比較架啦
見工都要解釋下點解要去，學到啲乜，
前前後後空窗左3年，不過係冇後悔既

而家讀緊msw, 準備畢業

同意，雖然我都係去打農場工同d工廠工only

識左好多人返到香港都係同以前差唔多做返原本果行，我自己都係，不過當係多左一年其他大部份香港人未體驗過既生活

講真如果你以為去wh會俾香港生活舒服，你可能唔夠三個月就返黎

係果邊手停口停，搵唔搵到工，hostel有無坐地起價，埋唔埋到堆，果邊無comfort zone無屋企你可以匿埋架

工作簽証做夠3年自動入籍，果度賺成2000萬呀哥仔

如果係咁都唔使諗去完返黎做乜啦，反正都係打份廢工

你本身係香港有經驗

其實個邊係咻好好搵
身邊有朋友做左2年有150K ASD SAVINGS..

去之前係香港做工程狗

之後揾到工拎埋簽證，除左唔夠錢洗經濟壓力大D外，工作乜乜都好撚輕鬆，係香港真係做狗

而家點都唔會返香港，去香港旅行都唔係咁想

韓國車牌全世界最易攞，咁都唔考